%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
%%%

%%%
% Document declaration - moderncv
%
% Font sizes:
%   '10pt', '11pt' and '12pt'
% Paper sizes:
%   'a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape'
% Font families:
%   'sans' and 'roman'
\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

%%%
% Global resume theme
%
% style:
%   'casual' (default), 'classic', 'banking', 'oldstyle' and 'fancy'
% color:
%   'black', 'blue' (default), 'burgundy', 'green', 'grey', 'orange', 'purple' and 'red'
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}                               %

%%%
% font famility
%   use '\sfdefault' for the default sans serif font,
% 
%   '\rmdefault' for the default roman one,
%   or any tex font name
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%%%
% uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page
%\nopagenumbers{}

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.75]{geometry}

% Depending on the amount of information in the footer,
% you need to change this value.
% Comment this line out and set it to the size given in the warning
\setlength{\footskip}{149.60005pt}

% if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}

% for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to
% your name and avoid line breaks.
% be careful though, the length is normally
% calculated to avoid any overlap with your personal info;
% use this at your own typographical risks...
%\setlength{\makecvheadnamewidth}{10cm}

% font loading
% for luatex and xetex, do not use inputenc and fontenc
% see https://tex.stackexchange.com/a/496643
\ifxetexorluatex
  \usepackage{fontspec}
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
  \setmainfont{Latin Modern Roman}
  \setsansfont{Latin Modern Sans}
  \setmonofont{Latin Modern Mono}
  \setmathfont{Latin Modern Math}
\else
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{lmodern}
\fi

% document language
% FIXME: using spanish breaks moderncv
\usepackage[french]{babel}

%%%
% Personal information
%
% Everything is optional, except for the name.
%
% \address{street and number}{postcode city}{country}
%   the "postcode city" and "country" arguments can be omitted or provided empty
% \phone[type]{number}
%   the optional "type" of the phone can be "mobile" (default), "fixed" or "fax"
\name{Charles}{Bouchard-Légaré}
%\title{Résumé title}
%\born{4 July 1776}
\email{charlesbouchardlegare@gmail.com}
\phone[mobile]{\href{tel:+15819986899}{+1~(581)~998~6899}}
%\address{589 av Murray \#1}{Québec (Québec)\space\space G1S 4T6}{Canada}
\homepage{cblegare.gitlab.io/curriculumvitae}

%%%
% Social icons
%
% \social[type[]{argument}
%   see example below
% \social[linkedin]{john.doe}
% \social[xing]{john\_doe}
%
% \social[github]{jdoe}
% \social[gitlab]{jdoe}
% \social[codeberg]{jdoe}
% \social[bitbucket]{jdoe}
% \social[stackoverflow]{0000000/johndoe}
%
% \social[skype]{jdoe}
% \social[orcid]{0000-0000-000-000}
% \social[researchgate]{jdoe}
% \social[researcherid]{jdoe}
% \social[googlescholar]{googlescholarid}
%
% \social[twitter]{ji\_doe}
% \social[mastodon]{mastodon.social/web/@user}
% \social[telegram]{jdoe}
% \social[whatsapp]{12345678901}
% \social[signal]{12345678901}
% \social[matrix]{@johndoe:matrix.org}
% \social[discord]{jdoe\#0000}
%
% YouTube links can take several forms, depending on
% See https://support.google.com/youtube/answer/6180
%
% Custom URL
%   can be shorted by removing 'c/'
% \social[youtube]{c/jdoeschannel}
% Channel URL (ID-based)
%   can not be 
% shortened
% \social[youtube]{channel/XXXXXX}
% Legacy username URL
%   if jdoe is not already c
% \social[youtube]{user/jdoe}
%
% \social[twitch]{jdoe}
% \social[tiktok]{jdoe}
% \social[instagram]{jdoe}
%
% \social[soundcloud]{jdoe}
%
% \social[steam]{jdoe}
% \social[xbox]{jdoe}
% \social[playstation]{jdoe}
% \social[battlenet]{jdoe\#0000}

\social[linkedin]{charlesbouchardlegare}
%\social[github]{cblegare}
%\social[gitlab]{cblegare}
%\social[gitlab]{CIME}

%%%
% Additional information
%\extrainfo{additional information}

%%%
% Photo
%
% '64pt' is the height the picture must be resized to,
% 0.4pt is the thickness of the frame around it
% (put it to 0pt for no frame) and
% 'picture' is the name of the picture file
%\photo[64pt][0.4pt]{picture}

%%%
% A quote for pedants
% \quote{%
%     \raggedright
%         Cumule \textbf{13 années} d'expérience en technologies de l'information
%         à titre de \textbf{conseiller en gestion et en architecture},
%         de \textbf{gestionnaire}
%         et de \textbf{programmeur}
%         dans une variété de domaines tels que
%         les hautes technologies,
%         la sécurité de l'information,
%         les jeux vidéo et le cinéma,
%         les assurances et les services financiers.
%         J'aide les praticiens techniques à se \textbf{concentrer sur leur spécialité}.
%     \endgraf
% }

\usepackage{enumitem}

\let\originalrecomputecvlengths\recomputecvlengths
\renewcommand*{\recomputecvlengths}{%
\originalrecomputecvlengths%
\setlength{\quotewidth}{0.9\textwidth}}

\begin{document}

\recipient{Équipe de recrutement}{COMPAGNIE}
\date{DATE }
\subject{Candidature pour le poste de POSTE}
\opening{Madame, Monsieur,}
\closing{Veuillez agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.}
%\signature{0.2}{../../env/signature.png}
\enclosure[Pièce jointe]{Curriculum vit\ae{}}
\makelettertitle

C'est avec un vif intérêt que j'ai pris connaissance de l'offre d'emploi pour le poste de
POSTE 
au sein de
COMPAGNIE
.
Mon expérience de plus de 13 ans dans la gestion d'infrastructures informatiques,
tant sur site que dans le cloud, font de moi un candidat idéal pour ce rôle.

J'ai conçu, mis en œuvre et maintenu des infrastructures robustes et évolutives,
en maîtrisant les technologies de virtualisation, de stockage, de réseau et de
bases de données.
Familier avec AWS, Azure et Google Cloud, je suis un fervent partisan des
méthodologies DevOps et de l'automatisation, notamment l'IaC et l'intégration
avec les pipelines CI/CD. Même cette lettre est générée par du code!

Très sensible aux enjeux de sécurité, je maîtrise les meilleures pratiques
en la matière, incluant la gestion des correctifs, l'analyse des vulnérabilités
et la réponse aux incidents.

Doté de solides aptitudes en leadership, je sais motiver et encadrer une
équipe, définir des objectifs clairs et favoriser une culture de collaboration.

Convaincu que mes compétences répondent à vos exigences, je suis impatient
de mettre mon expertise à votre service.

Je vous remercie de l'attention que vous porterez à ma candidature et
je me tiens à votre disposition pour un entretien.

\makeletterclosing

\end{document}
